工商時報【黃鳳丹】 台灣期貨業圈子很小，彼此的長官都曾是自己的長官，每每說起賀鳴珩，期貨業的人無不又愛又怕，愛的是「跟著他，不怕找不到下一步」，怕的卻也是「下一步往哪走，他總比你更清楚」，具備管理者的智慧，是他厲害的地方。 因為出身廣豐紡織世家，加上揮軍期貨業戰功彪炳，賀鳴珩一舉一動，從來都是關注焦點。他最為人津津樂道的傳奇故事是「不倚賴家族庇蔭，從美國芝加哥期貨市場跑單小弟做起，最後成為台灣期貨業教父」的心路歷程。 至今，他身為國內最大期貨商董座與期貨公會理事長，面對中國期權即將開放，卻碰上兩岸服貿協議卡關。他在第一時間鼓舞元大寶來期貨員工「不用擔心，因為他會想出方法」。 「他的智慧是在你看不到的地方」，一位期貨業者這麼說；就連競爭對手也總是脫口而出「真的不得不佩服他」。此次元大金控調派賀鳴珩擔任證券董座，為的應該就是讓他證券期貨一把抓，出兵打仗將更有能耐。